政府公布：居粵港人本月23日起回港免檢疫

政府公布，11月23日起，身處廣東省和澳門的合資格香港居民回港可獲豁免14日強制檢疫。措施實施初期採取配額制度，深圳灣口岸每日名額3,000個，港珠澳大橋香港口岸每日2,000個。

政制及內地事務局主任（特別職務）袁民忠在2019冠狀病毒病預防及控制措施記者會上說，考慮到廣東省和澳門疫情相對平穩、受控，政府推出「回港易---在《若干到港人士強制檢疫規例》（第599C章）下香港居民從廣東省或澳門回港豁免檢疫計劃」，簡稱「回港易」計劃。

袁民忠指，為確保身處廣東省和澳門的香港居民有序回港，避免口岸出現不必要的擁擠，增加公共衞生風險，計劃實施初期採取配額制度，限制每日回港人數。經深圳灣口岸回港人士名額每日3,000個，經港珠澳大橋香港口岸則每日有2,000個。申請人回港前14天須不曾到過香港、廣東省或澳門以外地方。

網上預約系統下周三起開放，有意回港的香港居民逢星期三至五可申請下一個星期一至星期日的名額，最早可於11月23日回港而獲豁免安排。考慮到長者和兒童隨行的情況，每名申請人可同時為另外三名同行的香港居民預約。

成功預約後，申請人須於回港前三天內到廣東省或澳門獲粵港或港澳兩地政府認可醫療機構進行核酸檢測，並取得陰性結果證明。

申請人出發前24小時內須預先透過粵康碼或澳康碼將陰性結果證明傳送到衞生署的電子健康申報系統，填妥並提交電子健康申報表，以取得綠色電子健康申報二維碼。口岸將為持有綠色二維碼的人士設立便捷綠色入境通道，加快通關流程。

袁民忠提醒市民，回港後再次返回廣東省或澳門須接受相關檢疫措施要求，例如檢疫14天。

真心on9

攬炒之母出手喇

$1000蚊一樽肺炎細菌唾液，有冇人有興趣？響應政府鼓勵市民確診肺炎！

到時一日新增武肺有3位數

根本香港民間做抗疫已經做到好足
係香港政府害人, 不如放高風險地區既人入黎
幾波疫情爆發, 全部源頭都係來自外地

傳晒比藍屍

55

屌你老母，痴撚線。

返黎拎5千

想位位派5000蚊遮
林鄭套路

大清洗香港人計劃

原來5000蚊係咁用

等多D人返來拎5000蚊

恥：封party room, 食肆
對症下藥屌你啦
搞鳩香港人

真心好嘢，冬天先來玩呢啲
果然係真攬炒派

Gogogo 5000蚊

繼續爆

唔完全封關, 點樣限制本地設施都係冇用
不過而家完全封關都已經太遲
人地台灣一早冇事, 香港仲係一波一波咁爆發
真係多謝政府放人入黎

即係擺明想多d人中招
要你裝app等人知你係邊
同強制驗la

唔識叫停呢啲措施
啲官個腦真係裝屎

回港攞$5000

原來你想比五千支那人洗

習主席話要全世界用健康碼
香港梗係要配合

到時香港人人派五千

屌你老母真係

香港中肺炎有＄5000收
比我都衝返黎啦

返嚟做乜柒

屌，唔怪得有五千啦，套路黎

幾時又可以爆到7彩
反正永遠都唔會完

返左黎香港
要返返大陸都要隔離14日

呢個垃圾政府做乜都錯真係

加埋個on9 5000蚊計劃
有冇人覺得柒婆同大陸傾好左送落黎個D都係被感染者？
好正，期待之後數字升睇佢點兜呢個開關

有冇諗過 依家快啲爆第4波 咁遲下佢地返黎 就算佢地有武肺都可以講佢地係比本地人傳染 上面好安全

吊你老尾人人派5000

配合埋佢個安心閪痕app做政治打壓
買定部廢機做後備啦

送錢比支那人

明明茂波前幾個星期仲話派錢冇必要，好大財政壓力
垃圾茂波，冇左民主黨仲係小小野都做唔好

之前啲政府要員屌佢鍾意一意孤行我都唔多信
今次真係

原來施政報告就係咁樣人人派$5000

跳老舞叫做抗疫做得足

佢連你連咩wifi, ip 個D又拎埋
廢機都要好小心

WFH

啲撚樣去叫雞 射精爽完中撚咗武肺仲有錢收
咁個個都去叫雞啦 戇撚柒尻

大陸都怕左你香港

係得7婆唔知驚，爆上爆

攬炒之母

唔係話止面支那好安全架咩 仲咩要死返黎香港

確診gogogo

有五千蚊仲唔仆到嚟

大舉買入 10張 33蚊誠哥卡 誠哥再一次拯救世人

每日5000 X $5000

林鄭死全家

DKLM，次次免檢都出事，又嚟

非常興奮

大陸同事一聽到已經扯曬旗

留名等睇反攻大陸

唔係點叫你裝安心出行

誠哥真係未來人
勁過印度神童

落嚟拎5000，仲包食宿

痴9線，原來派比佢地

再加速

香港人自律數一數二
係政府做埋d免檢疫搞到咁
根本所有人都應該隔離14日
香港一早就斷晒本地啦屌

原來依d 就係宗仔所講既更嚴厲檢疫措施

boom boom攬炒

不嬲都話愛國藍絲拖後腳
佢地既價值觀同行為同野獸一樣

支持攬炒

派$5000俾支那人

刷5000 上樓機會

信政府

condom拮幾個洞
屈鳩你防疫意識薄弱
再整個5000蚊中招獎金

第四波正式開始

同你個post一齊霸左熱門第一同第二, 變左combo技

[正視聽]第四波疫情根本原因係政府豁免檢疫

香港真係行緊雙循環
武肺內外夾攻

住大陸既人都未必會肯返黎啦，大陸日日報導香港好似大爆發咁，洗左幾個月腦,大陸人邊敢黎

免檢疫又有五千蚊交不知幾正

所以依家咪先開始爆
呢隻病完全可控

23之後全部都入依家條數
幾精

喺大陸中完
落黎驗 收5000

咁繼續同猩加坡玩啦，做咩停呀

做乜撚野呀屌佢老母

返來播毒，拎 5千

on9完未

仲有個慶回歸群組

宜家係咪所有國家入境大陸 本身都要隔離?

舊消息

good news

Booom

根本政府就係想玩到超級大爆發然後扮救世主

左邊話疫情爆發
右邊又大量放寬

出手

44歲確診男子疑中聯辦職員 月初訪深圳以豁免人士身分回港 疑瞞報外遊資料
撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 30.10.20

今日確診的無源頭個案、44歲男子住北角清華街10-16號，該地址由中聯辦透過「新民置業」買入，疑為中聯辦員工宿舍。衛生防護中心傳染病處主任張竹君今午在記者會表示，該男子自農曆新年後無離開過香港，但衛生署核實出入境紀錄後發現，男子於9月底至10月初曾到訪深圳，10月6日經深圳灣口岸以豁免人士身分回港，10月9日病毒檢測結果呈陰性。病人27日發病，今日確診，潛伏期期間（即10月13至26日）沒有離港。眾新聞向衛生署查詢，該男子是否涉嫌瞞報外遊資料、衛生署可會考慮起訴，未獲回應。

預備大爆發

你個腦就裝屎
佢唔做點強制全民檢疫同裝app

呢幾日嘅確診上升可能都係呢個免檢疫嘅cover
拿 啲病毒係香港本土自己爆架
絕對唔係中國帶嚟架

一家人麻

咁都叫做足

on撚9

有幾多人仲敢黎香港

成班食退燒藥落黎收錢

位位五千

恭喜可以黎領奬金

唔係架 大把人未拎關愛嗰10000

全世界得香港死奶爛奶係度幫支那嘅檢疫做endorsement，根本就冇人認可。支那賤種嘅檢疫咁勁就可以全世界通行喇。

依兩星期係街已經多左大陸人啦

好明顯大陸 澳門都禁唔住 開左香港呢個缺口 d人去哂香港就入香港數

正，第緊無限期Home office

我最期待嘅畫面出現了。

聽日開始派5000 大家準備好未

又有人覺得封關等於剝削自由

陰謀論：Lockdown係一場大重啟

仲唔搞到班廢老藍屍大大鑊

文宣出動，問吓藍絲點睇

咁先有藉口唔俾你遊行

每日過百個案要變成新常態了

帶菌入境打賞5000

睇黎大陸好爆所以要輸入病毒

老實講, 今次我又幾想俾5000佢地洗, 佢地越多人攞到, 就越證明到大陸可防可控係假, 不過太多驚香港大爆發

根本個病就垃圾
真係勁你估班狗官唔撚驚過你？
醒啦柒頭

on9 無極限
不過開始啫，遲吓就會放寬自由行入嚟

正

毒 娥 又 濫 炒
香港猶如無掩雞籠

係咪香港人有免疫

港咩人，返大陸就大陸狗啦。

但終生肺功能弱左

香港市

1變4 4變12

既然上面無肺炎
你地就一齊落黎共享肺炎啦

腥港人全面進場

先唔講老嘢
啲staycation咩嚟

只要有一隻免檢疫人入左社區，香港人做得幾足都無用

一個免檢疫感染幾個，果幾個點都會傳俾屋企人

除非全香港人停課停晒所有活動

就係為左班免檢疫人士

Good!

本地零感染左好耐啦，有正常活動有咩問題

唔係免檢疫出事既話staycation 根本唔係重點

啲大陸人見到香港爆緊都唔會落嚟

我寧願你大陸派個人黎做特首 都唔好林鄭做 條友都唔受控制既

落黎拎錢,正